今日去左西灣國殤紀念墳場

今日第一次去，冇諗過咁多墓碑比我想像中多

跟住行落去8C，見到 J K Lawson 既墓碑

佢係加軍犧牲既軍人中最高軍階

日軍成功在港島登陸，並且誤打誤撞地進入了黃泥涌峽，向指揮部進迫。此時，西旅指揮部附近的部隊都被日軍圍困，羅遜只能等待皇家工兵連及由海軍組成的步兵前來解圍。可是到了第二天早上，皇家工兵亦被日軍在外圍阻擋，不能救出指揮部各人；上午10時，羅遜看著包圍的日軍越來越多，於是向莫德庇說：「I am going outside to fight it out.」，著手破壞重要文件及通訊設備後，就與指揮部的軍官、文員企圖殺出血路。

真男人

當然香港保衛戰唔止佢一個捐軀，牆上面仲有好多壯烈犧牲既軍人既名

仲有好多無名英雄既墓碑，佢哋好多廿歲左右就戰死沙場一生都返唔到家鄉，有種古來征戰幾人回既感慨

希望大家得閒去獻花，或者向佢地salute, 或者講句thank you 去紀念一班曾經為香港這片土地奉獻過既烈士總覺得香港人欠佢哋一句多謝

lest we forget

為香港而戰

令我諗起上年既部份香港人異曲同工

Respect